msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-01 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-04-05 13:00+0000\n"
"Last-Translator: taamro <taamro.adaar@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "attributes/0"
msgid " First test attribute entry"
msgstr " First test attribute entry"

msgctxt "attributes/1"
msgid "Coordination"
msgstr "조율"

msgctxt "attributes/2"
msgid "Luck"
msgstr "행운"

msgctxt "attributes/3"
msgid "Awareness"
msgstr "인지"

msgctxt "attributes/4"
msgid "Strength"
msgstr "근력"

msgctxt "attributes/5"
msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgctxt "attributes/6"
msgid "Intelligence"
msgstr "지능"

msgctxt "attributes/7"
msgid "Charisma"
msgstr "매력"

msgctxt "attributes/8"
msgid ""
"Coordination is your physical condition, self-control, and health. Take care "
"of your body and it will take care of you."
msgstr "조율은 당신의 신체 상태, 자기 통제, 그리고 건강입니다. 당신이 당신의 몸을 챙긴다면, 몸도 당신을 챙겨줄 것 입니다."

msgctxt "attributes/9"
msgid ""
"Luck is your guardian angel. Whether you're lining up that decisive attack, "
"dodging incoming fire, or down to your bottom dollar, sometimes the winds of "
"fortune blow your way."
msgstr ""
"행운은 당신의 수호 천사입니다. 당신이 결정적인 공격을 시도하거나, 날아오는 총알을 피하거나, 궁지에 몰렸을 때, 행운의 바람이 당신의 "
"길을 인도할 것 입니다."

msgctxt "attributes/10"
msgid ""
"Awareness is your sense of your surroundings. A good Ranger knows that often "
"it's your eyes and ears that keep you alive."
msgstr "인지는 주변 환경을 탐지하는 능력입니다. 훌륭한 레인저는 당신의 귀와 눈이 생명을 구한다는 것을 알고 있습니다."

msgctxt "attributes/11"
msgid ""
"Strength is your raw physical power and ability to shrug off harm. It lets "
"you hit harder, throw farther, and also serves as a requirement for the "
"biggest, baddest heavy weapons and armor."
msgstr ""
"근력은 원초적인 육체의 힘과 피해를 견뎌내게 해주는 능력입니다. 더 세게 때리고 더 멀리 던질 수 있게 만들어주며, 가장 크고 멋드러진 "
"중화기와 방어구의 요건이기도 합니다."

msgctxt "attributes/12"
msgid ""
"Speed is your physical quickness and reaction time. Strike first, strike "
"true, then get out of there."
msgstr "속도는 당신의 순발력과 반응 속도입니다. 먼저 때리고, 정확히 맞추고, 거기서 빠져나오세요."

msgctxt "attributes/13"
msgid ""
"Intelligence is your ability to make mental connections and do tactical "
"thinking."
msgstr "지능은 당신이 상황을 추리하고 전략을 생각하게 만드는데 필요합니다."

msgctxt "attributes/14"
msgid ""
"Charisma is your force of will and personality. A charismatic Ranger can "
"unleash Strike abilities more often, learn and adapt more quickly, and can "
"be a more effective leader."
msgstr ""
"매력은 당신의 의지와 인격입니다. 카리스마 넘치는 레인저는 타격 능력을 더 자주 발동하고, 더 빨리 배우고 적응할 수 있으며, 더 "
"효과적인 리더가 될 수 있습니다."

msgctxt "attributes/15"
msgid "Take care of your body and it will take care of you."
msgstr "당신이 당신의 몸을 챙긴다면, 몸도 당신을 챙겨줄 것 입니다."

msgctxt "attributes/16"
msgid "Even the most skilled combatants fear the lucky."
msgstr "아무리 숙련된 전투원이라도 행운은 두려워합니다."

msgctxt "attributes/17"
msgid "More than anything, it's your eyes and ears that keep you alive."
msgstr "그 무엇보다도, 당신의 눈과 귀가 당신을 살아있게 합니다."

msgctxt "attributes/18"
msgid "Brawn solves more problems than clever folk like to admit."
msgstr "똑똑한 친구들은 인정하기 싫어하지만 완력은 생각보다 많은 문제를 해결해줍니다."

msgctxt "attributes/19"
msgid "Strike first, strike true, then get out of there."
msgstr "먼저 때리고, 정확히 맞추고, 거기서 빠져나오세요."

msgctxt "attributes/20"
msgid "Are you smart enough not to brag about how smart you are?"
msgstr "진정한 천재는 굳이 떠벌리지 않아도 보이는 법이죠. 당신은 어떤가요?"

msgctxt "attributes/21"
msgid "With a strong enough personality, anything is possible."
msgstr "충분히 강인한 인격과 함께라면, 무엇이든 가능합니다."

msgctxt "colornames/0"
msgid "Default"
msgstr "기본"

msgctxt "colornames/1"
msgid "Black"
msgstr "검정색"

msgctxt "colornames/2"
msgid "Maroon"
msgstr "밤색"

msgctxt "colornames/3"
msgid "Green"
msgstr "초록색"

msgctxt "colornames/4"
msgid "Olive"
msgstr "올리브색"

msgctxt "colornames/5"
msgid "Navy"
msgstr "남색"

msgctxt "colornames/6"
msgid "Purple"
msgstr "보라색"

msgctxt "colornames/7"
msgid "Teal"
msgstr "청록색"

msgctxt "colornames/8"
msgid "Silver"
msgstr "은색"

msgctxt "colornames/9"
msgid "Gray"
msgstr "회색"

msgctxt "colornames/10"
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

msgctxt "colornames/11"
msgid "Lime"
msgstr "라임색"

msgctxt "colornames/12"
msgid "Yellow"
msgstr "노란색"

msgctxt "colornames/13"
msgid "Blue"
msgstr "파란색"

msgctxt "colornames/14"
msgid "Fuschia"
msgstr "자홍색"

msgctxt "colornames/15"
msgid "Aqua"
msgstr "물색"

msgctxt "colornames/16"
msgid "White"
msgstr "하얀색"

msgctxt "colornames/17"
msgid "Brown"
msgstr "갈색"

msgctxt "colornames/18"
msgid "Light Blonde"
msgstr "밝은 금발"

msgctxt "colornames/19"
msgid "Blonde"
msgstr "금발"

msgctxt "colornames/20"
msgid "Mahogany"
msgstr "마호가니색"

msgctxt "colornames/21"
msgid "Copper"
msgstr "구리색"

msgctxt "colornames/22"
msgid "Auburn"
msgstr "적갈색"

msgctxt "colornames/23"
msgid "Black"
msgstr "검은색"

msgctxt "colornames/24"
msgid "Dusk"
msgstr "황혼"

msgctxt "colornames/25"
msgid "Blue"
msgstr "파란색"

msgctxt "colornames/26"
msgid "Teal"
msgstr "청록색"

msgctxt "colornames/27"
msgid "Aqua"
msgstr "하늘색"

msgctxt "colornames/28"
msgid "Green"
msgstr "초록색"

msgctxt "colornames/29"
msgid "Radioactive"
msgstr "방사능"

msgctxt "colornames/30"
msgid "Orange"
msgstr "주황색"

msgctxt "colornames/31"
msgid "Ruby"
msgstr "붉은색"

msgctxt "colornames/32"
msgid "Hot Pink"
msgstr "핫핑크"

msgctxt "colornames/33"
msgid "Purple"
msgstr "보라색"

msgctxt "colornames/34"
msgid "Midnight"
msgstr "암청색"

msgctxt "colornames/35"
msgid "Ivory"
msgstr "아이보리색"

msgctxt "colornames/36"
msgid "Pale"
msgstr "창백한 피부"

msgctxt "colornames/37"
msgid "Light"
msgstr "밝은 피부"

msgctxt "colornames/38"
msgid "Tan"
msgstr "태닝한 피부"

msgctxt "colornames/39"
msgid "Olive"
msgstr "올리브색"

msgctxt "colornames/40"
msgid "Bronze"
msgstr "청동"

msgctxt "colornames/41"
msgid "Copper"
msgstr "구리"

msgctxt "colornames/42"
msgid "Brown"
msgstr "갈색"

msgctxt "colornames/43"
msgid "Ebony"
msgstr "에보니"

msgctxt "colornames/44"
msgid "Sickly"
msgstr "병약한"

msgctxt "colornames/45"
msgid "Cave-Crawler"
msgstr "동굴 벌레"

msgctxt "colornames/46"
msgid "Mutant"
msgstr "뮤턴트"

msgctxt "colornames/47"
msgid "Gray"
msgstr "회색"

msgctxt "colornames/48"
msgid "Silver"
msgstr "은색"

msgctxt "colornames/49"
msgid "White"
msgstr "흰색"

msgctxt "colornames/50"
msgid "Chestnut"
msgstr "밤색"

msgctxt "keycodes/0"
msgid " The first keycode text"
msgstr " 첫번째 키보드 키 코드 문자열"

msgctxt "keycodes/1"
msgid "Backspace"
msgstr "백스페이스"

msgctxt "keycodes/2"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgctxt "keycodes/3"
msgid "Tab"
msgstr "탭"

msgctxt "keycodes/4"
msgid "Clear"
msgstr "클리어"

msgctxt "keycodes/5"
msgid "Return"
msgstr "리턴"

msgctxt "keycodes/6"
msgid "Pause"
msgstr "퍼즈"

msgctxt "keycodes/7"
msgid "Escape"
msgstr "이스케이프"

msgctxt "keycodes/8"
msgid "Space"
msgstr "스페이스"

msgctxt "keycodes/9"
msgid "Up"
msgstr "위"

msgctxt "keycodes/10"
msgid "Down"
msgstr "아래"

msgctxt "keycodes/11"
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

msgctxt "keycodes/12"
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

msgctxt "keycodes/13"
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

msgctxt "keycodes/14"
msgid "Home"
msgstr "홈"

msgctxt "keycodes/15"
msgid "End"
msgstr "엔드"

msgctxt "keycodes/16"
msgid "Page Up"
msgstr "페이지 업"

msgctxt "keycodes/17"
msgid "Page Down"
msgstr "페이지 다운"

msgctxt "keycodes/18"
msgid "Num Lock"
msgstr "넘버락"

msgctxt "keycodes/19"
msgid "Caps Lock"
msgstr "캡스락"

msgctxt "keycodes/20"
msgid "Scroll Lock"
msgstr "스크롤락"

msgctxt "keycodes/21"
msgid "Keypad Enter"
msgstr "숫자 키패드 엔터"

msgctxt "keycodes/22"
msgid "Keypad {0}"
msgstr "숫자 키패드 {0}"

msgctxt "keycodes/23"
msgid "&lt;quad class=\"{0}\"&gt;"
msgstr "&lt;quad class=\"{0}\"&gt;"

msgctxt "keycodes/24"
msgid "Left Alt"
msgstr "왼쪽 알트키"

msgctxt "keycodes/25"
msgid "Left Ctrl"
msgstr "왼쪽 컨트롤키"

msgctxt "keycodes/26"
msgid "Left Cmd"
msgstr "왼쪽 커맨드키"

msgctxt "keycodes/27"
msgid "Left Shift"
msgstr "왼쪽 쉬프트키"

msgctxt "keycodes/28"
msgid "Right Alt"
msgstr "오른쪽 알트키"

msgctxt "keycodes/29"
msgid "Right Ctrl"
msgstr "오른쪽 컨트롤키"

msgctxt "keycodes/30"
msgid "Right Cmd"
msgstr "오른쪽 커맨드키"

msgctxt "keycodes/31"
msgid "Right Shift"
msgstr "오른쪽 쉬프트키"

msgctxt "keycodes/32"
msgid "Left Apple"
msgstr "왼쪽 애플키"

msgctxt "keycodes/33"
msgid "Right Apple"
msgstr "오른쪽 애플키"

msgctxt "options/0"
msgid " The first options text"
msgstr " 첫번째 옵션 문자열"

msgctxt "options/1"
msgid "Conversation Camera Zoom"
msgstr "대화 시 카메라 줌"

msgctxt "options/3"
msgid "ITSATODDTEST"
msgstr "ITSATODDTEST"

msgctxt "test/0"
msgid " Test First In Game Text"
msgstr " Test First In Game Text"

msgctxt "test/1"
msgid " Test Second In Game Text"
msgstr " Test Second In Game Text"

msgctxt "test/2"
msgid ""
" Test Third In Game Text.  Extra words for test. And even more. More still."
msgstr ""
" Test Third In Game Text.  Extra words for test. And even more. More still."

msgctxt "test/3"
msgid " Intact object TEST TEXT"
msgstr " Intact object TEST TEXT"

msgctxt "test/4"
msgid " Damaged object TEST TEXT"
msgstr " Damaged object TEST TEXT"

msgctxt "test/5"
msgid " Destroyed object  TEST TEXT"
msgstr " Destroyed object  TEST TEXT"

msgctxt "test/6"
msgid "Area Transition"
msgstr "Area Transition"

msgctxt "test/7"
msgid "Would you like to travel to {0}?"
msgstr "Would you like to travel to {0}?"

msgctxt "test/8"
msgid "Formula Incomplete"
msgstr "Formula Incomplete"

msgctxt "test/9"
msgid "Formula Complete"
msgstr "Formula Complete"

msgctxt "test/10"
msgid " [empty]"
msgstr " [empty]"

msgctxt "test/11"
msgid ""
"Interrogation tape - Marshals interrogating a Dorsey. Interrogator probably "
"should be Lupinski, but could be Daisy. They're trying to find out how the "
"Dorseys got into the city. The Dorsey prisoner should say that the gates "
"were left open, but he doesn't know who did it. Then we should hear him "
"getting beaten up a little. Still swears he doesn't know. They had orders "
"from Nelius to take as many of the Hundred Families hostage as they could, "
"especially Percival Wesson and his family. Then they were to assault the "
"palace and kill the Patriarch. Really, he says, that's all he knows. Then we "
"hear him getting beaten up again - badly. This tape should be found in the "
"evidence room in a locked chest or box.Interrogation tape - Marshals "
"interrogating a Dorsey. Interrogator probably should be Lupinski, but could "
"be Daisy. They're trying to find out how the Dorseys got into the city. The "
"Dorsey prisoner should say that the gates were left open, but he doesn't "
"know who did it. Then we should hear him getting beaten up a little. Still "
"swears he doesn't know. They had orders from Nelius to take as many of the "
"Hundred Families hostage as they could, especially Percival Wesson and his "
"family. Then they were to assault the palace and kill the Patriarch. Really, "
"he says, that's all he knows. Then we hear him getting beaten up again - "
"badly. This tape should be found in the evidence room in a locked chest or "
"box.Interrogation tape - Marshals interrogating a Dorsey. Interrogator "
"probably should be Lupinski, but could be Daisy. They're trying to find out "
"how the Dorseys got into the city. The Dorsey prisoner should say that the "
"gates were left open, but he doesn't know who did it. Then we should hear "
"him getting beaten up a little. Still swears he doesn't know. They had "
"orders from Nelius to take as many of the Hundred Families hostage as they "
"could, especially Percival Wesson and his family. Then they were to assault "
"the palace and kill the Patriarch. Really, he says, that's all he knows. "
"Then we hear him getting beaten up again - "
msgstr ""
"심문 테이프 – 보안관들이 도르시 단원을 심문한다. 심문자는 루핀스키인 것 같지만 데이지일 수도 있다. 도르시 조직이 어떻게 시내로 "
"들어왔는지 알아내려 한다. 도르시 포로는 문이 열려 있었다 말하려 하나 누가 그랬는지는 모른다. 얻어맞는 소리가 들린다. 여전히 전혀 "
"모르겠다 한다. 그들은 넬리우스에게서 헌드레드 패밀리를 최대한 많이, 특히 퍼시벌 웨슨과 그 가족을 포로로 잡아오라는 명령을 받았다. "
"그리고는 궁을 습격해 패트리아크를 살해했다. 정말로 그게 아는 전부란다. 그리고 얻어맞는 소리가 다시 들린다. 심하게.심문 테이프 – "
"보안관들이 도르시 단원을 심문한다. 심문자는 루핀스키인 것 같지만 데이지일 수도 있다. 도르시 조직이 어떻게 시내로 들어왔는지 알아내려 "
"한다. 도르시 포로는 문이 열려 있었다 말하려 하나 누가 그랬는지는 모른다. 얻어맞는 소리가 들린다. 여전히 전혀 모르겠다 한다. 그들은 "
"넬리우스에게서 헌드레드 패밀리를 최대한 많이, 특히 퍼시벌 웨슨과 그 가족을 포로로 잡아오라는 명령을 받았다. 그리고는 궁을 습격해 "
"패트리아크를 살해했다. 정말로 그게 아는 전부란다. 그리고 얻어맞는 소리가 다시 들린다. 심하게.심문 테이프 – 보안관들이 도르시 단원을 "
"심문한다. 심문자는 루핀스키인 것 같지만 데이지일 수도 있다. 도르시 조직이 어떻게 시내로 들어왔는지 알아내려 한다. 도르시 포로는 문이 "
"열려 있었다 말하려 하나 누가 그랬는지는 모른다. 얻어맞는 소리가 들린다. 여전히 전혀 모르겠다 한다. 그들은 넬리우스에게서 헌드레드 "
"패밀리를 최대한 많이, 특히 퍼시벌 웨슨과 그 가족을 포로로 잡아오라는 명령을 받았다. 그리고는 궁을 습격해 패트리아크를 살해했다. "
"정말로 그게 아는 전부란다. 그리고 얻어맞는 소리가 다시 들린다. "

msgctxt "worldmap/0"
msgid " Description Text"
msgstr " 설명 문자열"

msgctxt "worldmap/1"
msgid "Wild Animal Attack!"
msgstr "야생 동물의 공격!"

msgctxt "worldmap/2"
msgid "Breather Ambush!"
msgstr "브리더의 기습!"

msgctxt "worldmap/3"
msgid "Godfisher Ambush!"
msgstr "갓피셔의 기습!"

msgctxt "worldmap/4"
msgid "Mountain Folk Ambush!"
msgstr "산사람들의 기습!"

msgctxt "worldmap/5"
msgid "Payaso Ambush!"
msgstr "파야소의 기습!"

msgctxt "worldmap/6"
msgid "Scar Collector Ambush!"
msgstr "스카 콜렉터의 기습!"

msgctxt "worldmap/7"
msgid "Scavenger Bot Ambush!"
msgstr "스캐빈저 봇의 기습!"

msgctxt "worldmap/8"
msgid "Mutant Bison Attack!"
msgstr "돌연변이 들소의 공격!"

msgctxt "worldmap/9"
msgid " A giant bison charges down the road!"
msgstr " 거대 들소가 도로로 돌진해오고 있다!"

msgctxt "worldmap/10"
msgid " Breather Ambush!"
msgstr " 브리더의 기습!"

msgctxt "worldmap/11"
msgid " A Breather scouting party controls this road."
msgstr " 브리더의 정찰 부대가 이 길을 점령하고 있다."

msgctxt "worldmap/12"
msgid " A Breather salvage party leaps out from the ruins!"
msgstr " 브리더의 회수 부대가 폐허에서 튀어나왔다!"

msgctxt "worldmap/13"
msgid " Dorsey Ambush!"
msgstr " 돌시의 기습!"

msgctxt "worldmap/14"
msgid " A Dorsey roadblock appears ahead!"
msgstr " 돌시의 장애물이 앞에 나타났다!"

msgctxt "worldmap/15"
msgid " A Dorsey patrol guards the road!"
msgstr " 돌시의 순찰 부대가 길을 지키고 있다!"

msgctxt "worldmap/16"
msgid " Godfisher Ambush!"
msgstr " 갓피셔의 기습!"

msgctxt "worldmap/17"
msgid " A Godfisher warband is camped ahead!"
msgstr " 갓피셔 전쟁부대가 앞에서 주둔하고 있다!"

msgctxt "worldmap/18"
msgid " Godfisher fanatics spotted us down the road!"
msgstr " 갓피셔 광신도들이 길에서 우리를 발견했다!"

msgctxt "worldmap/19"
msgid " A Godfisher hunting party spots appears from the ruins!"
msgstr " 폐허에서 갓피셔 사냥 부대가 나타났다!"

msgctxt "worldmap/20"
msgid " Mountain Folk Ambush!"
msgstr " 산사람들의 기습!"

msgctxt "worldmap/21"
msgid " Degenerate locals block the pass!"
msgstr " 타락한 지역민들이 통로를 봉쇄했다!"

msgctxt "worldmap/22"
msgid " Degenerate locals spring out of the ruins up ahead!"
msgstr " 앞쪽에 있는 폐허에서 타락한 지역민들이 튀어나왔다!"

msgctxt "worldmap/23"
msgid " Payaso Ambush!"
msgstr " 파야소의 기습!"

msgctxt "worldmap/24"
msgid " Clowns with guns appear in the foothills ahead!"
msgstr " 총을 든 광대들이 전방에 있는 고원에서 나타났다!"

msgctxt "worldmap/25"
msgid " A clown car blocks the narrow pass ahead!"
msgstr " 광대차가 앞에 있는 협로를 막고 있다!"

msgctxt "worldmap/26"
msgid " Payasos block the road through the ruins."
msgstr " 파야소가 폐허 사이의 길을 봉쇄했다."

msgctxt "worldmap/27"
msgid " Scar Collector Ambush!"
msgstr " 스카 콜렉터의 기습!"

msgctxt "worldmap/28"
msgid " A Scar Collector warparty approaches from the other direction!"
msgstr " 스카 콜렉터의 전쟁단이 다른 방향에서 접근하고 있다!"

msgctxt "worldmap/29"
msgid " A Scar Collector roadblock appears on the pass ahead!"
msgstr " 스카 콜렉터의 장애물이 전방의 통로에서 나타났다!"

msgctxt "worldmap/30"
msgid " A Scar Collector hunting camp lies in the ruins ahead!"
msgstr " 앞쪽 폐허에 스카 콜렉터의 사냥 야영지가 있다!"

msgctxt "worldmap/31"
msgid " Scavenger Bot Ambush!"
msgstr " 스캐빈저 봇의 기습!"

msgctxt "worldmap/32"
msgid " Scavenger Bots rush down from the pass ahead!"
msgstr " 스캐빈저 봇들이 앞쪽 길에서 돌진해오고 있다!"

msgctxt "worldmap/33"
msgid " Scavenger Bots appear in the ruins ahead!"
msgstr " 스캐빈저 봇들이 앞쪽의 폐허에서 나타났다!"

msgctxt "worldmap/34"
msgid "Downtown Colorado Springs"
msgstr "콜로라도 스프링스 시내"

msgctxt "worldmap/35"
msgid "Ranger Headquarters"
msgstr "레인저 본부"

msgctxt "worldmap/36"
msgid "Roadblock"
msgstr "장애물"

msgctxt "worldmap/37"
msgid "Two large structures block your way."
msgstr "커다란 구조물 두개가 당신의 길을 막고 있다."

msgctxt "scenedescriptions/8"
msgid ""
"The old Peterson Air Force Base, decaying and deserted for decades. Now it's "
"the new home of the Desert Rangers in Colorado."
msgstr "낡은 피터슨 공군 기지입니다. 수십 년 째 부서지고 버려져 있습니다. 이곳은 이제 콜로라도 데저트 레인저들의 새로운 집입니다."

msgctxt "scenedescriptions/9"
msgid ""
"The old Peterson Air Force Base, decaying and deserted for decades. Now it's "
"the new home of the Desert Rangers in Colorado."
msgstr "낡은 피터슨 공군 기지입니다. 수십 년 째 부서지고 버려져 있습니다. 이곳은 이제 콜로라도 데저트 레인저들의 새로운 집입니다."

msgctxt "scenedescriptions/10"
msgid ""
"Colorado Springs is the largest and most modern city in Colorado. The "
"downtown area has shops and services of every kind."
msgstr "콜로라도 스프링스는 콜로라도에서 가장 크고 발달한 도시입니다. 시내 구역에는 모든 종류의 상점과 시설이 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/11"
msgid ""
"The Little Vegas was opened by Faran Brygo as a tribute to Las Vegas, the "
"town he had to leave behind. It is a bar, restaurant, casino and brothel."
msgstr ""
"리틀 베가스는 파란 브라이고가 그가 떠나온 도시 라스 베가스를 기리며 개장한 곳입니다. 바, 레스토랑, 카지노, 매춘업소가 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/12"
msgid ""
"Once a national landmark known for its towering rock formations, it is now "
"an experimental solar-powered produce garden."
msgstr "한때 높이 들어선 바위들로 유명한 이 나라의 랜드마크였지만 지금은 실험적인 태양광 재배 시설이 되었습니다."

msgctxt "scenedescriptions/13"
msgid ""
"Formerly the United States Air Force Academy, the campus was famed for its "
"high-peaked chapel, which still stands today."
msgstr "이전에 미 공군 사관학교였던 이 캠퍼스는 오늘날까지도 건재한 높이 솟은 예배당 건물로 명성이 높았습니다."

msgctxt "scenedescriptions/14"
msgid ""
"Once the home of the Airforce Academy's science department, now strange "
"cults and stranger phenomena reside here."
msgstr "한때 공군 사관학교의 연구 부서였지만, 지금은 이상한 광신도들과 기인들이 거주하고 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/15"
msgid ""
"Home to the Patriarch's Palace, Broadmoor Heights is the wealthiest, most "
"desirable neighborhood in Colorado Springs.  "
msgstr "패트리아크 궁전과 브로드무어 하이츠가 있는 이곳은 콜로라도 스프링스에서 가장 부유하고 매력적인 지역입니다.  "

msgctxt "scenedescriptions/16"
msgid ""
"Formerly a luxury hotel, the Palace is where the Patriarch lives and "
"conducts the business of Colorado. It is also occasionally the home of his "
"children."
msgstr ""
"전에는 호화스러운 호텔이었던 이 궁전은 패트리아크의 거처이며 콜로라도를 운영하는 곳입니다. 때로는 패트리아크의 자식들의 집이 되기도 "
"합니다."

msgctxt "scenedescriptions/17"
msgid ""
"A survivalist bunker, built to survive the apocalypse and what came after."
msgstr "생존주의자 벙커입니다. 종말과 그 후에 잇따를 것들로부터 살아남기 위해 만들어졌습니다."

msgctxt "scenedescriptions/18"
msgid ""
"The rubble strewn streets of Denver, the mile high city. The Colorado State "
"Capitol Building still stands among the towering ruins."
msgstr "해발 일 마일의 도시 덴버의 돌투성이 거리입니다. 콜로라도 주청사 건물이 지금도 높은 폐허 가운데에 자리잡고 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/20"
msgid ""
"A grand, old building from an age long gone, even before the apocalypse. "
"Rumors are that its cellars hold secrets."
msgstr ""
"종말이 일어나기도 전인 일 세기가 넘는 과거에 지어진 거대하고 낡은 빌딩입니다. 소문에 따르면 지하실에 무언가 숨겨져 있다고 합니다."

msgctxt "scenedescriptions/23"
msgid ""
"The Denver International Airport was a major transportation hub before the "
"apocalypse. Now it is the Machine Commune, a collective of thinking machines."
msgstr "덴버 국제 공항은 종말 이전에 주요한 교통 거점 시설이었습니다. 지금은 생각하는 기계들이 모인 머신 코뮌이 자리하고 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/38"
msgid ""
"A pre-war mall and once the headquarters of the savage Monster Army, now an "
"indoor market and regional trading hub."
msgstr ""
"전쟁 전에는 대형 마트였고, 한때 야만적인 몬스터 아미의 본부였던 이곳은 지금은 실내에 위치한 시장이자 지역 상거래의 거점입니다."

msgctxt "scenedescriptions/39"
msgid ""
"The market area of the Bizarre. Goods of all kinds are on sale here, as well "
"as delicious food and quality entertainment."
msgstr "비자르의 상점 구역입니다. 맛있는 음식부터 세련된 유흥에 이르기까지 모든 종류의 상품을 판매하고 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/40"
msgid ""
"The tunnels under the Bizarre. Long abandoned, sinister tenants have "
"recently appeared."
msgstr "비자르 아래에 있는 터널입니다. 오랫동안 버려져 있던 이곳에 최근 불길한 주민들이 등장했습니다."

msgctxt "scenedescriptions/44"
msgid ""
"A long abandoned race-track, now used as the muster point for the plains "
"gangs intending to raid Colorado Springs."
msgstr "오랫동안 버려져 있던 경기장입니다. 지금은 콜로라도 스프링스를 침략하려는 평원 갱단의 집결지로 사용되고 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/45"
msgid ""
"A towering mesa with a thicket of decrepit old wind turbines that is now "
"sacred ground to the Godfishers."
msgstr "높은 메사 지형에 낡은 풍력 발전 터빈이 들어선 이곳은 지금은 갓피셔들에게 성지로 여겨집니다."

msgctxt "scenedescriptions/46"
msgid ""
"A hole in the ground out of which the slaves of the Scar Collectors pull old "
"pre-war tech, which their masters then sell."
msgstr "이 구덩이는 스카 콜렉터의 노예들에 의해 발굴된 구시대의 과학 기술을 그들의 주인이 팔아치우는 곳입니다."

msgctxt "scenedescriptions/48"
msgid "A vehicle approches from the other direction."
msgstr "반대 방향으로부터 차량 한 대가 접근해옵니다."

msgctxt "scenedescriptions/49"
msgid ""
"An area of colorful canyons, the clay of which was long ago used to make "
"paint and pottery."
msgstr "오래 전에 도료와 도자기를 만들던 점토층으로 이루어진 알록달록한 협곡입니다."

msgctxt "scenedescriptions/53"
msgid ""
"A prosperous ranch where the Knox family have raised Bison for food and "
"trade for generations. "
msgstr "몇 세대에 걸쳐 녹스 가문이 식용 들소를 기르고 거래해온 부유한 목장입니다. "

msgctxt "scenedescriptions/62"
msgid ""
"The original home of the Monster Army, long since abandoned in favor of the "
"Bizarre."
msgstr "원래 몬스터 아미의 집이었던 이곳은 그들이 비자르에 살기 시작한 이후로 오랫동안 버려져 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/63"
msgid "An isolated family homestead. It is eerily quiet."
msgstr "가족이 사는 외딴 곳의 농가입니다. 소름이 끼치도록 고요합니다."

msgctxt "scenedescriptions/65"
msgid ""
"These are the coordinates Gonzalez told you the fleeing sisters were heading "
"to. There's not much here. All you see are ruins."
msgstr "곤잘레스가 그 도망 자매들이 있다고 알려준 좌표가 가리키는 곳입니다. 별다른 것은 없습니다. 폐허밖에 보이지 않습니다."

msgctxt "scenedescriptions/67"
msgid ""
"Once a humble clown-themed roadside attraction. After the apocalypse, it "
"became the holiest of holy sites for the villainous Payasos."
msgstr ""
"한때 광대를 테마로 한 소박한 길가의 유원지였습니다. 종말 이후에 이곳은 극악무도한 파야소들이 성지 중의 성지로 삼는 곳이 되었습니다."

msgctxt "scenedescriptions/80"
msgid ""
"This old ski resort used to be the favored get-a-way of the Hundred Families "
"elite. That was before the psychotic Victory Buchanan and his crew of "
"drugged out Breathers showed up."
msgstr ""
"이 오래된 스키 리조트는 백가문 상류층들의 휴양지로 사랑받던 곳입니다. 싸이코 빅토리 뷰캐넌과 그와 한패인 약에 취한 브리더들이 나타나기 "
"전까지는 말이죠."

msgctxt "scenedescriptions/81"
msgid ""
"This old ski resort used to be the favored get-a-way of the Hundred Families "
"elite. That was before the psychotic Victory Buchanan and his crew of "
"drugged out Breathers showed up."
msgstr ""
"이 오래된 스키 리조트는 백가문 상류층들의 휴양지로 사랑받던 곳입니다. 싸이코 빅토리 뷰캐넌과 그와 한패인 약에 취한 브리더들이 나타나기 "
"전까지는 말이죠."

msgctxt "scenedescriptions/82"
msgid ""
"The old ski lodge of the Aspen resort, turned into Victory Buchanan's "
"mountain-top retreat, where he 'entertains' his guests."
msgstr "애스펀 리조트의 이 오래된 게스트하우스는 빅토리 뷰캐넌이 손님을 '맞이하는' 산 정상의 은거지로 바뀌었습니다. "

msgctxt "scenedescriptions/83"
msgid "Looks like someone left in a hurry..."
msgstr "누군가 급히 자리를 뜬 것 같습니다..."

msgctxt "scenedescriptions/84"
msgid ""
"Before the bombs fell, this was a popular vacation retreat. Now it's home "
"only to wild animals. Or is it?"
msgstr "폭탄이 떨어지기 전에 이곳은 휴양 시설로 인기가 많았습니다. 지금 여기 사는 건 야생 동물들 뿐입니다. 아니 그럴까요?"

msgctxt "scenedescriptions/85"
msgid ""
"Since the bombs fell, this canyon has mysteriously lengthened to 13 miles."
msgstr "폭탄이 떨어지고부터 이 협곡은 기이하게도 13마일까지 늘어났습니다."

msgctxt "scenedescriptions/86"
msgid ""
"A deeply frozen, old reservoir with a dam at the east end. Snowdrifts and "
"boulders mar its surface."
msgstr "꽁꽁 얼어붙은, 동쪽 끝의 낡은 저수 시설과 댐입니다. 눈더미와 바위로 수면이 훼손되어 있습니다."

msgctxt "scenedescriptions/90"
msgid " Abandoned Oil Well Desc"
msgstr " 폐 유정 설명"

msgctxt "scenedescriptions/91"
msgid "The skeletal remains of an abandoned exurb."
msgstr "방치된 교외 주거지의 골격"

msgctxt "scenedescriptions/92"
msgid "A cave deep in the heart of a mountain."
msgstr "산 중심부 깊이 위치한 동굴."

msgctxt "scenedescriptions/93"
msgid "The shining bastion of the ancient art of Toaster Repair."
msgstr "고대의 예술인 토스터 수리를 위한 빛나는 성채."

msgctxt "scenedescriptions/94"
msgid "A location specified by the Ranger Rover's tracking beacon."
msgstr "레인저 차량의 추적장치가 가르키는 위치."

msgctxt "scenedescriptions/95"
msgid "An old government research facility hidden in the mountains."
msgstr "산속에 숨겨진 오래된 정부 연구시설."

msgctxt "scenedescriptions/96"
msgid "You can see blood and viscera staining the road ahead of you."
msgstr "피와 내장이 앞길을 물들이고 있다."

msgctxt "scenedescriptions/97"
msgid " Hungry Refugees"
msgstr " 배고픈 피난민"

msgctxt "scenedescriptions/98"
msgid " Four-way Standoff"
msgstr " 사자 대립"

msgctxt "scenedescriptions/99"
msgid ""
"A large but rustic shack, made to house the multi-generational Hoon family, "
"and their goats."
msgstr "여러 세대를 걸쳐 훈 일가와 염소들이 살아온 크고도 소박한 주택."

msgctxt "scenedescriptions/103"
msgid ""
"Once a humble clown-themed roadside attraction. After the apocalypse it "
"became the holiest of holy sites for the villainous Payasos."
msgstr "한때 광대 테마의 소박한 구경거리였던 이곳은 종말 이후 악랄한 파야소의 성소 중 지성소가 되었다."

msgctxt "scenedescriptions/104"
msgid ""
"A wrecked caravan in the middle of a sleepy suburban street. The trucks have "
"been shot and smashed up and looted."
msgstr "조용한 교외의 거리 한가운데서 박살난 행상단이다. 트럭들은 총에 맞거나 부숴지고 약탈당했다."

msgctxt "scenedescriptions/105"
msgid ""
"A charming, little fake village that used to be a Christmas-themed tourist "
"trap before the apocalypse."
msgstr "종말 전에는 크리스마스 테마의 바가지 관광지로 쓰였던 매력적이고 작은 가짜 마을이다."

msgctxt "scenedescriptions/106"
msgid "A cabin, in a canyon, near a mine. "
msgstr "광산 근처 협곡에 있는 오두막이다. "

msgctxt "scenedescriptions/107"
msgid ""
"An old quarry carved out of a canyon. The current residents have fortified "
"the entrance. The smell of cooking meat is in the wind."
msgstr "협곡을 깎아내 만든 오래된 채석장으로 현재 거주민들이 입구를 요새화했다. 고기를 굽는 냄새가 바람결을 타고 흘러나온다."

msgctxt "scenedescriptions/108"
msgid ""
"An ancient town, reclaimed by a foggy forest, which hides the houses that it "
"destroyed."
msgstr "파괴된 집들을 감춰주는 안개가 가득한, 숲으로 되돌아간 옛 마을이다."

msgctxt "scenedescriptions/110"
msgid ""
"A prosperous ranch where the Knox family have raised Bison for food and "
"trade for generations. "
msgstr "녹스 가문이 세대를 이어 식량과 거래를 위해 들소를 키워온 번창하는 목장이다. "

msgctxt "scenedescriptions/111"
msgid ""
"A prosperous ranch where the Knox family have raised Bison for food and "
"trade for generations. "
msgstr "녹스 가문이 세대를 이어 식량과 거래를 위해 들소를 키워온 번창하는 목장이다. "

msgctxt "scenedescriptions/112"
msgid " Encounter Desc"
msgstr " Encounter Desc"

msgctxt "scenedescriptions/113"
msgid ""
"There is roadblock ahead. The looming silhouettes of robots block your path."
msgstr "희미한 로봇의 형체들이 장애물과 함께 길을 막고 있다."

msgctxt "scenedescriptions/114"
msgid ""
"MacTavish's machine shop, funded by Faran Brygo, repairs and manufactures "
"heaters, vehicles, and other devices used around Colorado Springs."
msgstr ""
"파란 브라이고의 자금으로 운영되는 맥태비시의 기계 공장으로, 콜로라도 스프링스에서 널리 쓰이는 온열 기구와 차량 및 기타 장치를 수리하고 "
"제조한다."

msgctxt "scenedescriptions/115"
msgid "The Sans Luxe Apartments: if you lived here, you'd probably be sad!"
msgstr "샌 럭스 아파트. 당신이 이곳에 산다면 꽤나 서글프겠지!"

msgctxt "scenedescriptions/24"
msgid ""
"Pueblo Colorado was an industrial town. The town has been a ruin since the "
"apocalypse, but its industrial side has boomed in recent years."
msgstr ""
"푸에블로 콜로라도는 산업 중심의 마을이었다. 재앙 이래로 마을은 폐허 상태로 있었으나, 최근 몇년 사이에 산업적인 측면이 폭발적으로 "
"성장했다."

msgctxt "scenedescriptions/25"
msgid ""
"More than a factory, Steeltown is an interconnected complex of many "
"factories, making vehicles, generators, furnaces, and household appliances."
msgstr "스틸타운은 단지 하나의 공장에 그치는 것이 아니다. 차량, 발전기, 용광로, 가재도구 등을 생산하는 거대 공장단지이다."

msgctxt "scenedescriptions/26"
msgid ""
"The vehicle production line of Steeltown. Here are made the trucks used by "
"the Iron Thunder Arapaho, and the Patriarch's Marshals."
msgstr "스틸타운의 차량 생산라인이다. 아이언 썬더 아라파호와 패트리아크의 마샬들이 사용하는 트럭이 생산된다."

msgctxt "scenedescriptions/27"
msgid ""
"The data center of Steeltown, which controls all it's automated systems, "
"from hiring to the production line."
msgstr "스틸타운의 데이터센터이다. 고용으로부터 생산라인까지에 이르는 모든 자동화 된 시스템들이 이곳에서 제어된다."

msgctxt "scenedescriptions/29"
msgid ""
"Cheyenne Mountain is a pre-Deluge military and research facility rumored to "
"house an ancient energy source."
msgstr "샤이엔 산은 고대의 에너지원을 담고 있다는 소문이 도는, 대홍수 이전의 군사 및 연구시설이다."

msgctxt "scenedescriptions/116"
msgid ""
"The Observation Level was once where Cheyenne scientists monitored the Holy "
"Detonation. Now it's where the Primorialists have their camp."
msgstr "관측구역은 한 때 샤이엔 산의 과학자들이 성스러운 폭발을 관측하던 곳이다. 지금은 프리모다이얼리스트들이 그들의 캠프를 세웠다."

msgctxt "scenedescriptions/117"
msgid ""
"Previously Cheyenne's security level. Now used by the Nucleists to hold "
"human test subjects. "
msgstr "예전의 샤이엔 산 보안구역. 현재는 뉴클리스트들이 인간 실험대상을 잡는데에 사용된다. "

msgctxt "scenedescriptions/118"
msgid ""
"Once Cheyenne's primary lab. Now used by the Nucleists to perform radiation "
"experiments."
msgstr "예전의 샤이엔 산 주 실험실. 지금은 뉴클리스트들의 방사선 실험에 사용된다."

msgctxt "scenedescriptions/119"
msgid ""
"This used to be Cheyenne's shipping and receiving department. Now it's the "
"Nucleists' shipping and recieving department."
msgstr "샤이엔 산의 물류가 드나드는 시설이었다. 지금은 뉴클리스트들이 같은 목적으로 사용하고 있다."

msgctxt "scenedescriptions/120"
msgid ""
"At one time this was Cheyenne's power storage facility. Now the Nuceists "
"perform sacred rituals there."
msgstr "샤이엔 산의 동력 저장 설비였다. 현재는 뉴클리스트들이 종교의식을 행하는 곳이다."

msgctxt "scenedescriptions/121"
msgid ""
"Formerly known as the Cheyenne Mountain LIAB Stasis Reactor, now revered as "
"the home of the god of both the Primordialists and the Nucleists - the Holy "
"Detonation."
msgstr ""
"이전에는 샤이엔 산의 LIAB 정지반응로로 알려져 있었으나, 지금은 프리모다이얼리스트와 뉴클리스트 둘 모두의 신인 성스러운 폭발의 "
"고향으로 바뀌어 있다."
